# REST-сервис для просмотра зарплаты и даты следующего повышения

Этот проект представляет собой REST-сервис, который позволяет пользователям просматривать свою текущую зарплату и дату следующего повышения. Для безопасности доступа к данным требуется аутентификация по логину и паролю, после чего выдается секретный токен, который действует в течение определенного времени.

## Использование

Для получения доступа к данным зарплаты и даты следующего повышения необходимо выполнить следующие шаги:

- Если вы используете Swagger UI:
    1. Откройте браузер и перейдите по адресу http://localhost:8000/docs

    2. Нажмите на кнопку "Try it out"
        ![Нажмите на кнопку Try it out](<docs/Screenshot 2024-05-03 124220.png>)

    3. Введите username и password в поля и нажмите кнопку "Execute".
        ![Введите username и password в поля и нажмите кнопку "Execute"](<docs/Screenshot 2024-05-03 124321.png>)

    4. Скопируйте полученный токен.
        ![Скопируйте полученный токен](<docs/Screenshot 2024-05-03 124821.png>)

    5. Нажмите на замочек и вставте токен в поле. Нажмите на "Authorize" и закройте окно.
        ![Нажмите на замочек и вставте токен в поле](<docs/Screenshot 2024-05-03 125024.png>)

    6. Наконец, нажмите на "Try it out", затем "Execute". И получаем результат.
        ![нажмите на "Try it out"](<docs/Screenshot 2024-05-03 125152.png>)
        ![результат](<docs/Screenshot 2024-05-03 125645.png>)

- Если вы используете CURL:
    1. Отправьте post запрос на эндпоинт "/login". Впишите ваши данные вместо ```<ваш_логин>``` и ```<ваш_пароль>```:
        ```
        curl -X 'POST' \
        'http://localhost:8000/login' \
        -H 'accept: application/json' \
        -H 'Content-Type: application/json' \
        -d '{
        "username": "<ваш_логин>",
        "password": "<ваш_пароль>"
        }'
        ```

        Скопируйте полученный токен.

    2. Отправьте get запрос на эндпоинт "/salary". Впишите ваши данные вместо ```<ваш_токен>```:
        ```
        curl -X 'GET' \
        'http://localhost:8000/salary' \
        -H 'accept: application/json' \
        -H 'Authorization: Bearer <ваш_токен>'
        ```
    
        Ваши данные будут у вас в ответе.

## Установка и запуск

### Требования
- Python 3.10 или выше
- Docker (для запуска в контейнере)

### Шаги

1. **Клонирование репозитория:**

    ```
    git clone https://gitlab.com/aserold/shift_test.git
    cd <название_папки>
    ```

2. **Конфигурация:**

    - Создайте файл ```.env``` и запишите в него секретный ключ в таком виде:
        ```
        SECRET=<ваш_секретный_ключ>
        ```

    - Измените файл [user_data.csv](user_data.csv) и добавьте данные о пользователях в него. Можете скрыть этот файл любым удобным способом. 

3. **Установка зависимостей:**

    Если вы запускаете проект без Docker:
    ```
    pip install poetry
    poetry install --only main
    ```

4. **Запуск проекта:**

    - Если вы запускаете без Docker:
        ```
        poetry run uvicorn main:app --host 0.0.0.0 --port 8000
        ```
    - Если вы запускаете с Docker:
        ```
        docker build -t salary-service .
        docker run -d --name salary-container -p 8000:80 salary-service
        ```

5. **Проверка работоспособности:**

    Откройте браузер и перейдите по адресу http://localhost:8000/docs для просмотра документации и тестирования API с помощью Swagger UI.

## Дополнительные возможности

Этот проект содержит ряд дополнительных функций:
- Сборка и запуск контейнера с помощью Docker.
- Сохранение данных о пользователях в бд Sqlite3
